{
    "question": "5. Dalam menjalankan programnya    Nahdlatul Ulama\r\nUlama mempunyai tiga\r\nperangkat organisasi, salah satunya\r\nadalah hadan otonom Badan otonom\r\nberbasis profesi yang bergerak pada\r\npengembangan seni bela diri adalah\r\n\r\nA isharinu\r\nB perginya \r\nC Pagar nusa\r\nD jatman\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Pagar Nusa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pagar Nusa adalah organisasi silat yang dibentuk oleh NU</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. pagar nusa</p><p></p><p>Pagar nusa adalah salah satu wadah yang sah bagi organisasi pencak silat di lingkungan Nahdlatul Ulama&#039; (NU) berdasarkan keputusan muktamar. </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pemilihan-kata-yang-tepat-dalam-penyusunan-puisi-termasuk-ke-dala-867",
            "question": "Pemilihan kata yang tepat dalam penyusunan puisi termasuk ke dalam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u2728<strong>Jawaban\u2728</strong></p><p><strong>- Diksi.</strong></p><p><strong></strong></p><h3><strong>\u2728Pembahasan\u2728</strong></h3><p><strong>Diksi adalah pilihan kata di dalam tulisan yang digunakan untuk memberi makna sesuai dengan keinginan penulis. Syarat diksi adalah tepat, benar, dan lazim. Pemilihan diksi yang tidak tepat menyebabkan perbedaan makna dan pesan penulis tidak tersampaikan. Diksi termasuk dalam pembahasan aspek kata dalam sajak.</strong></p><p><strong>Pengertian kalimat diksi adalah kalimat yang tersusun dari kata yang tepat, sehingga mampu memberikan arti dan penyampaian pesan yang baik.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Dalam kalimat diksi selalu mengandung unsur kalimat, Sinonim, Antonim, Polisemi, Homograf, Homofon, Homonim, Hiponim, Hipernim, tujuannya untuk menyampaikan maksud penulis kepada pembaca.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong></strong></h3><h3><strong>\u2728Pelajari lebih lanjut\u2728</strong></h3><p><strong>- contoh kalimat Diksi</strong></p><p><strong>https://brainly.co.id/tugas/12673757</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-tokoh-utama-pada-cerita-si-pitung-jawab-ya-521",
            "question": "Siapakah tokoh utama pada cerita Si Pitung \r\n\r\n\r\nJawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>si pitung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kita bisa mengetahui dari nama filmnya</p><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hanum-menyanyikan-lagu-yang-berjuduldesaku-yang-kucinta-menuru-850",
            "question": "Hanum menyanyikan lagu yang berjudul\"desaku yang kucinta\". menurutmu hanum menggunakan tangga nada jenis apa? sebutkan ciri ciri nya    tolong bantu jawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangga nada diatonis mayor</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tangga nada diatonis mayor adalah tangga nada yang sering digunakan untuk menyanyikan lagu yang bertema senang/bersemangat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-perintah-tentang-covid-19-harus-ada-kata-covid-19-nya-513",
            "question": "Kalimat perintah tentang covid-19\r\nharus ada kata Covid-19 Nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ayo kita hindari covid-19 dengan melakukan 3M!</p><p>-menjaga jarak</p><p>-mencuci tangan</p><p>-memakai masker</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ayok patuhi 5M agar terhindar dari virus covid-19 !!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-tokoh-tambahan-pada-cerita-si-pitung-940",
            "question": "Sebutkan 2 tokoh tambahan pada cerita Si Pitung....\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Cerita si Pitung yang mana ini :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iya cerita si pitung yang mana???</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanjung-raya-merupakan-daerah-dataran-rendah-ketinggian-kurang-le-132",
            "question": "Tanjung Raya merupakan daerah dataran rendah ketinggian kurang lebih 400 m dibawah permukaan air laut kecuali pada siang hari cukup panas berdasarkan ciri-ciri daerah tanjunglaya jenis adaptasi masyarakat dengan lingkungan daerah Tanjung Laya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hd ffdhdhxhdhcnfnndyrr</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong><em>ggggdfygffffff </em></strong><strong><em><u>tttffgtttt </u></em></strong><strong><em><u>srhitf</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-dua-contoh-perilakuperbuatan-yang-bisa-kamu-lakukan-seba-820",
            "question": "Berikan dua contoh perilaku/perbuatan yang bisa kamu lakukan sebagai seorang siswa sekolah dasar untuk mencintai bangsa dan negara Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. melestarikan atau menjaga keanekaragaman bangsa Indonesia dengan baik </p><p></p><p>2. lebih mengutamakan kepentingan bersama daripada kepentingan pribadi</p><p></p><p><strong><em>semoga </em></strong><strong><em>bermanfaat</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dan </em></strong><strong><em>membantu</em></strong></p><p><strong><em>maaf </em></strong><strong><em>kalo </em></strong><strong><em>salah</em></strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>membantu guru yang sedang kesusahan</p><p>berteman dengan semua tidak saling membeda bedakan satu sama lain</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gk-tau-jg-sayasaya-hanya-penonton-656",
            "question": "Gk tau jg saya.saya hanya penonton",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>----------------?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tolong jangan dianggap candaan pertanyaan di sini.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinopsis-battle-of-surabaya-781",
            "question": "Sinopsis Battle Of Surabaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinopsis. FILM ini menceritakan petualangan Musa, remaja tukang semir sepatu yang diwujudkan menjadi kurir untuk perjuangan pejuang arek-arek Suroboyo dan TKR dalam peristiwa pertempuran dahsyat 10 November 1945 di Surabaya.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinopsis. FILM ini menceritakan petualangan Musa, remaja tukang semir sepatu yang diwujudkan menjadi kurir untuk perjuangan pejuang arek-arek Suroboyo dan TKR dalam peristiwa pertempuran dahsyat 10 November 1945 di Surabaya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teknologi-transportasi-ditandai-dengan-maraknya-transportasi-onli-787",
            "question": "Teknologi transportasi ditandai    dengan maraknya transportasi\r\nonline. Sebelumnya, untuk memesan\r\ntaksi kita harus menunggu di jalan\r\nsampai ada taksi yang lewat. Kita\r\njuga harus ke pangkalan ojek untuk\r\nmenaiki ojek, Kini, kita tidak perlu\r\nlagi melakukan hal tersebut. Dengan\r\nadanya taksi online, ojek online, dan\r\ntransportasi berbasis online lainnya,\r\nkita hanya cukup memesannya\r\nmelalui telepon pintar.\r\n11. Salah satu informasi penting yang\r\ndisampaikan dalam teks tersebut\r\nadalah ...\r\nPerkembangan teknologi\r\ntransportasi ditandai dengan\r\nmaraknya transportasi online,\r\nb. Perkembangan teknologi\r\ntransportasi ditandai dengan\r\nmaraknya tingkat kriminalitas.\r\nC. Perkembangan teknologi\r\ntransportasi ditandai dengan\r\nmaraknya pengguna taksi.\r\nr di\r\nergi!\r\nda\r\n12. Makna kata \"transportasi\" pada\r\nteks tersebut adalah\r\n13. Tulislah pokok pikiran dari teks\r\ntersebut!\r\nwab\r\nKesimpulan dari teks\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>11.C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf gak diisi semua</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}